[
    {"question": "Welche Bedingungen müssen erfüllt werden damit ein Werk durch Urheberechte geschützt werden kann?", "answer": "Es muss eine geistige Schöpfung darstellen und einen individuellen Charakter besitzen."},
    {"question": "Nennen Sie 2 Werke die durch das Urheberecht geschützt sind.", "answer": "Musik und andere akustische Werke und Baukunstwerke."},
    {"question": "Wer gilt als Urheber?", "answer": "Gründsätzlich natürliche Personen und es kann sogar mehrere Urheber für ein Werk geben."},
    {"question": "Wie lange ist die Schutzfrist nach dem Tot vom Urheber?", "answer": "Bei Computerprogrammen lautet diese 50 Jahren und ansonsten 70 Jahren."},
    {"question": "Welche Arten von Geistiges Eigentum Schutz gibt es?", "answer": "Den Marken-, Patenten- und Designschutz und das Urheberrecht."},
    {"question": "Was wird beim Markenschutz geschutzt?", "answer": "Komplizierte eingetragene Zeichen beim Missbrauch von Dritten."},
    {"question": "Wie teuer ist die Anmeldegebühr für die Markenschutz?", "answer": "550 CHF."},
    {"question": "Was ist der maximale Schutzdauer der Patentschutz?", "answer": "20 Jahren."},
    {"question": "Welche Symbole und wofür werden sie beim Markschutz verwendet?", "answer": "Das ® für registrierte Marken und das ™ für Trademark."},
    {"question": "Was wird beim Designschutz nicht geschutzt?", "answer": "Ausschliesslich technische Funktionen und Ideen und Konzepte."},
    {"question": "Welche Vorgaben werden für das schweizere Impressum verlangt?", "answer": "Die Vor und Nachname; die Addresse; die E-Mail Addresse und optional kann noch eine Telefonnummer eingegeben werden."}
]